長大巨如藏獒 寵物豬勿亂養

【本報訊】幼豬外表可愛迷你，但長大後尺寸最大有如藏獒！漁農自然護理署獸醫師（動物衞生）曾然宙表示若非有關持牌人，一般人不能養豬，本港亦禁止寵物店出售小豬。他指本港屬於都市，環境並不適合飼養豬隻，提醒市民勿亂養小豬。

曾續稱，本港無寵物豬獸醫服務，亦無相關配套，並說：「會有人訓練狗，豬就好少聽。」加上若從不合法渠道購買寵物豬，豬隻本身可能有病原，對人和豬都有害。他又說，「豬咁蠢」的說法並不正確，因豬的智商並不低，大約與狗隻相同，豬對人類更有多方面貢獻。

原來香港唔養得豬仔

成班港豬係晒度啦，點解唔養得？

他指本港屬於都市，環境並不適合飼養豬隻，提醒市民勿亂養小豬。

香港人縮影

但係飼養到咁多港豬
豬都不如

隻大豬

竟然有人養豬

好多鬼妹養

冇地方唔好學鬼妹養豬仔